\begin{aufgabe}{Die Fakultätsfunktion}\label{fakultaet}
Schreibe eine Prozedur \schemeinline{fact}\footnote{Diese Prozedur wird in der
Literatur vielfach fälschlicherweise~"`\schemeinline{fac}"' genannt. Das ist
dann aber nicht witzig. Ins Deutsche übersetzt bedeutet~"`fact"' nämlich
\emph{Fakt}, "`fib"' (aus Aufgabe~\ref{fibonacci}) hingegen \emph{Flunkerei}.},
die die Fakultätsfunktion berechnet. Etwa soll \schemeinline{(fact 4)} zu
\schemeinline{24} evaluieren. Mit welch großen Eingabezahlen kommt deine
Prozedur klar?

\begin{schemecode}
; Vorlage:
(define (fact n)
    (if ...
        ...
        ...))
\end{schemecode}

{\scriptsize\emph{Tipp.} Mit dem Prädikat~\schemeinline{zero?} kannst du eine
gegebene Zahl darauf prüfen, ob sie Null ist. Etwa evaluiert \schemeinline{(if
(zero? 13) 10 20)} zu~\schemeinline{20}.\par}

{\scriptsize\emph{Bemerkung.} Im Vergleich zu vielen anderen Programmiersprache
ist Scheme viele Sonderzeichen in Bezeichnern. Etwa könntest du die
Fakultätsprozedur statt~\schemeinline{fact} auch~\schemeinline{!} nennen.\par}
\end{aufgabe}
